食環署及狗方昨在九華徑打擊無牌燒烤場 拘捕兩名負責人

食環署及警方打擊九華徑無牌燒烤場
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署（食環署）昨晚（三月二十六日）與警方採取聯合突擊行動，在葵青區九華徑打擊涉及無牌經營食物業的燒烤場，及就餐飲業務處所《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）（《規例》）的規定及指示採取嚴厲執法行動。

行動中，食環署拘捕二人，就涉嫌在兩個燒烤場內經營無牌食肆展開檢控程序，並檢取相關工具及共83公斤燒烤食品。本年一月至今，食環署人員向九華徑經營無牌食物業的燒烤場負責人共提出11宗檢控，包括六宗拘控。

食環署就《規例》向九華徑一名燒烤場負責人展開檢控程序，涉及餐飲處所內不得有多於四人同坐一桌的規定。此外，警方亦向32名違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）有關群組聚集規定的燒烤場顧客發出罰款通知書。

食環署發言人說：「本署會繼續採取嚴厲執法行動，打擊無牌食物業處所。根據《食物業規例》（第132X章），任何人無牌經營食物業即屬違法；一經定罪，最高可被判罰款50,000元及監禁六個月。此外，若餐飲業務負責人違反《規例》，一經定罪，最高亦可被罰款50,000元及監禁六個月。」

發言人強調，食環署會繼續在全港各區餐飲處所加強巡查，並按需要與警方採取聯合行動，確保餐飲業務負責人及市民嚴格遵從相關規例，亦會對違例者採取執法行動，以減低2019冠狀病毒病在食物業處所傳播的風險。

完
2021年3月27日（星期六）
香港時間14時28分

黑店都拉

拉哂民主派中間派，咪拉埋建制鄉黑